%@metapost:dijon1996.mp
%@Titre: Dijon -- 1996
\par\compo{2}{dijon1996}{1}{$[AD]$ est un diamètre d'un puits de forme
cylindrique. Le point $C$ est à la verticale de $D$, au fond du
puits. Une personne se place en un point $E$ de la demi-droite $[DA)$
de sorte que ses yeux soient alignés avec les points $A$ et $C$.\par
On note $Y$ le point correspondant aux yeux de cette personne. On sait
que $AD=1,5$~m; $EY=1,7$~m; $EA=0,6$~m.}
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que les droites $(DC)$ et $(EY)$ sont parallèles.
\item Calculer $DC$, profondeur du puits.
\end{myenumerate}